// creating an array and passing the number, questions, options, and answers

let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es el resultado de 6\u00B2 + 3\u00B2 – 2\u2074 ?",
    answer: "29",
    options: [
      "29",
      "25",
      "44",
      "31"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "La simplificación de . . . (\u221A 5x\u2074 y)(\u221A 20x\u2078 y)",
    answer: "10x\u2076 y",
    options: [
      "10x\u00B9\u00B2 y",
      "10x\u2076 y",
      "10x\u00B3\u00B2 y\u00B2",
      "10x\u00B9\u00B2 y\u00B2"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál es el valor de x en la ecuación siguiente (5x+10)/2x = 9/4",
    answer: "x = – 20",
    options: [
      "x = – 12",
      "x = – 20",
      "x = 13",
      "x = 15"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "La simplificación de la expresión . . . \u2075\u221A(x\u00B9\u00B2 y\u00B9\u2074)",
    answer: "x\u00B2y\u00B2 \u2075\u221A(x\u00B2 y\u2074)",
    options: [
      "xy\u00B2 \u2075\u221A(x\u00B2 y\u2074)",
      "x\u00B2y\u00B2 \u2075\u221A(x y\u2074)",
      "x\u00B2y\u00B2 \u2075\u221A(x\u00B2 y)",
      "x\u00B2y\u00B2 \u2075\u221A(x\u00B2 y\u2074)"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Ordena los siguientes números de MAYOR a MENOR: 2\u00B9\u2076, 4\u2079, 16\u2075",
    answer: "16\u2075, 4\u2079, 2\u00B9\u2076",
    options: [
      "4\u2079, 2\u00B9\u2076, 16\u2075",
      "16\u2075, 2\u00B9\u2076, 4\u2079",
      "16\u2075, 4\u2079, 2\u00B9\u2076",
      "2\u00B9\u2076, 4\u2079, 16\u2075"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: "¿Qué valor de a hace posible la siguiente ecuación: (x&#170;/x\u00B2)\u00B2 = x\u2078 ?",
    answer: "6",
    options: [
      "8",
      "6",
      "4",
      "2"
    ]
  },

  {
    numb: 7,
   question: "Pueblo mesoamericano que fundó México.",
    answer: "Aztecas",
    options: [
      "Aztecas",
      "Mayas",
      "Toltecas",
      "Olmecas"
    ]
  },
 {
    numb: 8,
    question: "En la monarquía absoluta, el poder...",
    answer: "Se concentra en la corona",
    options: [
      "Lo ostenta el pueblo",
      "Es voluntad de la nación",
      "Se concentra en la corona",
      "Es controlado por la nobleza",
    ]
  }, 
  {
    numb: 9,
    question: "En 1914, la Triple Alianza estuvo integrada por:",
    answer: "Austria-Hungría, Alemania e Italia",
    options: [
      "Alemania-Prusia-Inglaterra",
      "Rusia, Prusia y Alemania",
      "Alemania-Japón-ltalia",
      "Austria-Hungría, Alemania e Italia",
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Las inconsistencias del Tratado de Versalles, la tolerancia al militarismo nazi y la formación del Eje fueron causa de:",
    answer: "La segunda Guerra Mundial",
    options: [
      "La guerra de los Balcanes",
      "La primera Guerra Mundial",
      "La guerra de los siete años",
      "La segunda Guerra Mundial",
    ]
  },
   {
    numb: 11,
    question: "¿Qué figura geométrica deberá rotar exactamente 6 veces sobre uno de sus vértices para regresar a su posición inicial?",
    answer: "Hexágono",
    options: [
      "Rectángulo",
      "Prisma rectangular",
      "Hexágono",
      "No hay"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Se define como el cambio de la velocidad con respecto al tiempo.",
    answer: "Aceleración.",
    options: [
      "Desplazamiento.",
      "Velocidad.",
      "Distancia.",
      "Aceleración.", 
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "La suma de cuatro ángulos es de 330°. El primero de ellos es recto, los ángulos dos y tres son suplementarios. ¿Cuánto mide el cuarto ángulo?",
    answer: "60º",
    options: [
      "50º",
      "40º",
      "85º",
      "60º",
    ]
  },
 {
    numb: 14,
    question: "Calcular el valor del diámetro y del perímetro de una circunferencia cuya área es de 169 \u2669. Considera a \u2669 como 3.14.",
    answer: "d = 26, p = 81.64",
    options: [
      "d = 13, p = 81.64",
      "d = 26, p = 81.64",
      "d = 23, p = 81.64",
      "d = 12, p = 81.64",
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Una piedra de 10kg está situada a 100m de altura. ¿Cuál es su energía potencial? (g=10)",
    answer: "10 kJ",
    options: [
      "100000 J",
      "10 kJ",
      "1000 J",
      "1 kJ",
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "La siguiente NO es una característica de un virus.",
    answer: "Es un ser vivo",
    options: [
      "Es un parásito intracelular obligado",
      "Puede causar enfermedades como la rabia",
      "Es un ser vivo",
      "Consisten de ARN o ADN encapsulado"
    ]
  },
   {
    numb: 17,
    question: "Doctrina que afirma que los seres vivos están formados por materiales inanimados y una extraña fuerza vital.",
    answer: "Vitalismo",
    options: [
      "Vitalismo",
      "Panspermia",
      "Evolucionista",
      "Creacionismo"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "¿Qué es la biología?",
    answer: "Ciencia que estudia a los seres vivos",
    options: [
      "Ciencia que estudia el medio ambiente",
      "Ciencia que estudia a los seres humanos",
      "Ciencia que estudia la materia",
      "Ciencia que estudia a los seres vivos"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "Unidad funcional y morfológica de los seres vivos.",
    answer: "Célula",
    options: [
      "Célula",
      "Organismo",
      "Tejido",
      "Mitocondria"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "La teoría de la panspermia señala que la vida:",
    answer: "Llegó a la Tierra desde el espacio exterior",
    options: [
      "Llegó a la Tierra desde el espacio exterior",
      "Se puede producir a partir de materia inerte.",
      "Fue creada a partir de un ser supremo",
      "Surgió a partir del caldo primitivo"
    ]
  },
 {
    numb: 21,
    question: "¿Cuál oración esta escrita CORRECTAMENTE?",
    answer: "Iré contigo porque viniste a buscarme.",
    options: [
      "Te lo contaré todo por que eres mi amigo.",
      "No sé el por que de tu enojo.",
      "Iré contigo porque viniste a buscarme.",
      "Dime por que te fuiste.",
    ]
  },
 {
    numb: 22,
    question: "Las utilidades de una empresa que vende jugos son de $22,725.00 este mes. De cada jugo se obtiene una ganancia de $15.00 y los gastos fijos mensuales son de $2,500.00, ¿Cuántos jugos vendieron?",
    answer: "1515",
    options: [
      "1348",
      "166",
      "1515",
      "22725",
    ]
  },
 {
    numb: 23,
    question: "Es la solución de la desigualdad siguiente, si x es un entero positivo: (x+4)\u00B2 - 1 < 25",
    answer: "1",
    options: [
      "1",
      "0",
      "2",
      "-9",
    ]
  },
 {
    numb: 24,
    question: "Un inversorsionista deposita a su cuenta de ahorros $10,000 con una tasa de rendimientos anualizada del 12%. Al cabo de un mes deposita una cantidad x extra de dinero. 12 meses después tiene $25,000. ¿Cuál es la ecuación que representa esto?",
    answer: "(10,100 + x)(1.12) = 25,000",
    options: [
      "10,100 + x + (x)(0.12) = 25,000",
      "10,100 + x = 25,000",
      "(10,100 + x)(1.12) = 25,000",
      "10,000 + x + (x)(1.12) = 25,000",
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "Otro inversorsionista deposita a su cuenta de ahorros $100 con una tasa de rendimientos anualizada del 12%. Al cabo de un mes deposita una cantidad x extra de dinero. 12 meses después tiene $250. ¿Cuál es el valor de X?",
    answer: "122.2",
    options: [
      "122.2",
      "115.1",
      "101",
      "112.2",
    ]
  },
 {
    numb: 26,
    question: "Cada mes, una empresa vende 355 artículos cuyo precio de venta es 3/2 del costo más $2. Si las utilidades fueron de $3195, ¿cuánto cuesta producir un artículo?",
    answer: "14",
    options: [
      "21",
      "7",
      "14",
      "10",
    ]
  },
 {
    numb: 27,
    question: "Cada segundo, un mililitro de agua cae de la llave de mi casa a una cubeta con 7500mL. Si la cubeta tiene capacidad para 50L. ¿Se desbordará al cabo de 12 horas?",
    answer: "Sí, y se desbordarán 700mL",
    options: [
      "Sí, y se desbordarán 200mL",
      "Sí, y se desbordarán 700mL",
      "No, y queda espacio para 200mL",
      "Sí, y queda espacio para 700mL",
    ]
  },
 {
    numb: 28,
    question: "Un producto tiene el 20% de descuento directo. Y si el comprador decide pagar con tarjeta de crédito (TDC) a 6 msi, se le descontará otro 10%. ¿Qué porcentaje del precio original pagaría un comprador con TDC MENSUALMENTE?",
    answer: "12%",
    options: [
      "12%",
      "15%",
      "72%",
      "66%",
    ]
  },
 {
    numb: 29,
    question: "Si quisieras obtener una utilidad del 250% sobre un producto que compraste a $145.32 ¿A qué precio deberías venderlo?",
    answer: "508.62",
    options: [
      "363.3",
      "469.20",
      "441.56",
      "508.62",
    ]
  },
 {
    numb: 30,
    question: "Hace 14 años unas frituras costaban $5. Hoy esas mismas frituras cuestan $13. ¿Cuál fue la tasa promedio de inflación anual para las frituras?",
    answer: "11.42%",
    options: [
      "12.21%",
      "11.42%",
      "2%",
      "15.3%",
    ]
  },
 {
    numb: 31,
    question: "Una persona invierte en un sitio de préstamos que le otorga una rentabilidad media del 2.5% mensual. Si decide no aumentar ni disminuir su inversión, ¿qué tiempo le tomará duplicar su inversión inicial?",
    answer: "3 años 4 meses",
    options: [
      "4 años 2 meses",
      "6 años 8 meses",
      "9 años",
      "9 meses",
    ]
  },
 {
    numb: 32,
    question: "Juan pidió un préstamo de $4,000.00 al 10% mensual. Cuando lo liquidó, revisó sus notas y se dió cuenta de terminó pagando un total de $5000.00 ¿En cuánto tiempo liquidó el préstamo?",
    answer: "2 meses y medio",
    options: [
      "3 meses",
      "2 meses",
      "3 meses y medio",
      "2 meses y medio",
    ]
  },
 {
    numb: 33,
    question: "Si a>b y b<-4 podemos afirmar que:",
    answer: "b es negativo y a no puede valer -4",
    options: [
      "a es positivo y b es negativo",
      "a es mayor que 0",
      "a es un número que está entre -4 y &#8734",
      "b es negativo y a no puede valer -4",
    ]
  },
 {
    numb: 34,
    question: "¿Qué valor de a hace posible la ecuación . . . : 5&#170; - 3&#170; &#175; &#178; = (70)(2) - 18",
    answer: "3",
    options: [
      "3",
      "4",
      "2",
      "1",
    ]
  },
 {
    numb: 35,
    question: "Si f(x) = |x| ¿Por cuál punto NO pasa la gráfica de f(x)?",
    answer: "(-1.33, -1.33)",
    options: [
      "(-2.5, 2.5)",
      "(-1.33, -1.33)",
      "(0, 0)",
      "(7.2, 7.2)",
    ]
  },
 {
    numb: 36,
    question: "Los números a, b son dos números enteros menores que 0; cuyo producto es 10 y diferencia es -3. ¿Cuáles son los valores de a y b, si a es mayor que b?",
    answer: "a = -2, b = -5",
    options: [
      "a = -5, b = -2",
      "a = -2, b = 5",
      "a = 5, b = -2",
      "a = -2, b = -5",
    ]
  },
 {
    numb: 37,
    question: "¿Cuál es la función inversa de . . . y = (4x + 22)/8 ?",
    answer: "x = (8y - 22)/4",
    options: [
      "x = 8y - 22/4",
      "x = (8y - 22)/4",
      "x = 16y - 88",
      "x = (8y + 22)(4)",
    ]
  },
 {
    numb: 38,
    question: "¿Las rectas. . . 2x - y = 2; x - y = 4 se intersectan?",
    answer: "Sí, en (-2, -6)",
    options: [
      "Sí, en (-2, -6)",
      "No se intersectan",
      "Sí, en (2, 4)",
      "Sí, en (-2, 4)",
    ]
  },
 {
    numb: 39,
    question: "Una acción que hace 2 semanas tenía un valor de $10,000.00 hoy tiene un valor de $6,250.00 ¿Qué porcentaje deberá subir para volver a tener su valor de hace 2 semanas de $10,000.00?",
    answer: "66%",
    options: [
      "62.5%",
      "66%",
      "50%",
      "44%",
    ]
  },
 {
    numb: 40,
    question: "El precio de un activo antier era de $100, ayer tuvo una caída del 20% y el día de hoy subió un 40%. ¿Qué precio tiene ahora?",
    answer: "112",
    options: [
      "120",
      "140",
      "112",
      "122",
    ]
  },
 {
    numb: 41,
    question: "Este examen contiene 42 preguntas, ¿Cuántos factores tiene este número?",
    answer: "8",
    options: [
      "8",
      "2",
      "3",
      "5",
    ]
  },
  
  {
    numb: 42,
    question: "Esta pregunta es de regalo, recuerda que puedes repasar todas las veces que necesites. Recuerda querido aspirante: la práctica hace al maestro. No te desanimes.",
    answer: "Voy a seguir estudiando mucho.",
    options: [
      "Abajo",
      "Más abajo",
      "Ya casi...",
      "Voy a seguir estudiando mucho.",
    ]
  },

];